<rss version="2.0"><channel><title>日照市中医医院通知</title><description>Powered by ModerRAS</description><link>http://www.rzhtcm.com/mobile/index.php</link><generator>Python 3</generator><language>zh-cn</language><ttl>600</ttl><item><title><![CDATA[ 中共日照市中医医院委员会关于巡察整改进展情况的通报 ]]></title><description><div class="list-content">
 <span class="wz-name">
  中共日照市中医医院委员会关于巡察整改进展情况的通报
 </span>
 <div class="fb-time">
  发布时间：2020-11-13
 </div>
 <div class="wz-content" style="overflow-x:scroll;">
  <p style="text-indent:2em;">
   根据市委巡察工作统一部署，2019年8月23日至11月23日，市委第六巡察组对日照市中医医院进行了巡察。2020年1月8日，市委第六巡察组向市中医医院党委反馈了巡察意见。按照党务公开原则和巡察工作有关要求，现将巡察整改进展情况予以公布。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一、整改工作基本情况
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   市委第六巡察组巡察日照市中医医院，是对我院进行的一次全方位的“政治体检”和“综合会诊”，巡察反馈指出的问题一针见血、客观中肯，完全符合医院实际，对于巡察组反馈的问题，我们诚恳接受、照单全收，坚持一抓到底、严防死守、零容忍全覆盖抓好问题整改。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是统一思想认识。深入贯彻落实党的十九大精神，严格按照市委书记张惠在听取专项巡察情况汇报时的讲话精神和市委巡察工作领导小组要求，以巡察问题整改为契机，加大纠错整改力度，确保巡察反馈意见全面整改落实到位。举一反三，以点带面，着力解决突出问题，切实加强领导班子和干部队伍建设，全面落实从严治党，坚定不移推进党风廉政建设，努力实现医院各项工作再上新台阶。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是加强组织领导。要求全体党员干部把做好巡察整改工作作为当前和今后一项重要政治任务来抓，按照党要管党、从严治党的要求，坚持问题导向，立行立改，即行即改，将市委第六巡察组巡察反馈的意见进行细分，逐条对应制定整改措施，扎实做好反馈意见的整改落实工作。为加强对反馈问题整改工作的领导，确保整改工作扎实推进，取得实效，成立了中共日照市中医医院委员会整改落实工作领导小组。领导小组下设办公室，负责整改活动的组织协调、指导督办、材料汇总等各项工作。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是明确目标责任。制定出台相关制度和措施，从源头上遏制问题的再次发生，全面提升党员干部政治意识、大局意识、看齐意识、核心意识和责任意识。每一个整改任务，明确责任科室、责任人和一名分管领导，各牵头责任科室负责人为落实整改任务的直接责任人，所有负责整改任务的科室，制定可实际操作的整改措施。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   四是认真督促检查。针对整改工作中出现的新情况、新问题，及时研究部署，提出有针对性的措施，定期向市委巡察组和市卫生健康委员会汇报整改情况。对解决问题的进度、质量、效果情况全程跟踪检查，发现问题，及时研究解决。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   五是强化成果运用。巡察监督成效关键在整改，巡察整改是检验“四个意识”强不强的试金石。市委巡察反馈意见体现的是市委的要求，市中医院党委和党员领导干部牢固树立“四个意识”，提高政治站位和政治自觉，正视问题不回避，认领问题不推诿，剖析问题不拖延，整改问题不敷衍，不折不扣把巡察整改工作落到实处。切实做到问题剖析、整改措施、标本兼治、整改公开“四个到位”；强化整改责任落实，压紧压实党委主体责任、党委书记第一责任人责任、班子成员分管责任，建立了问题清单、责任清单、任务清单，做到即知即改、立行立改、真改实改、全面整改。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二、市委巡察组反馈意见整改进展情况
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （一）学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神不深入、不到位，党委领导作用弱化，落实上级决策部署乏力
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   1.政治理论学习浮于表面
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （1）关于“学习习近平总书记重要讲话不及时。对习近平总书记2016年8月在全国卫生与健康大会上的讲话和2018年8月对首个医师节作出的重要指示精神，医院党委均未组织传达学习”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是院党委每月召集召开1次医院党委理论学习中心组读书会，集体系统学习了近年来习近平总书记对卫生健康工作所作的系列讲话和重要指示。班子成员依次发言交流总结学习心得体会，结合医院工作实际，努力为人民群众提供全生命周期的健康服务；努力营造尊重医师、关爱医师、激励医师的良好氛围；努力突出中医特色，提高中医疗效，传承精华，守正创新，为群众提供高质量的中医诊疗服务；按照中央、省、市部署，全力以赴做好新冠疫情防控工作。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是自整改之日起，院党委及时学习传达习近平同志重要讲话和指示精神，尤其是防控新型冠状病毒感染的肺炎疫情以来所做的重要讲话和指示，反复学习传达，并将指示精神落实到医院具体的疫情防控工作中。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是制定了《日照市中医医院学习传达习近平重要讲话和指示精神工作制度》，将学习传达习近平重要讲话指示精神制度化、规范化，不断提高医院广大党员干部职工政治理论水平、政治思想觉悟、思想道德品质，增强凝聚力、战斗力，推动医院各项工作向前发展。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （2）关于“理论学习中心组学习走过场。以党委会、行政交班会学习代替中心组学习，重次数轻成效，2018年未制定中心组学习计划，未开展专题研讨”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是每月召开1次医院党委理论学习中心组读书会，严格按照医院中心理论组学习制度要求组织学习，系统学习了习近平总书记对卫生健康工作所作的系列讲话和重要指示，“新冠肺炎”疫情防控期间习近平总书记所作的系列讲话和重要指示以及中央、省、市重要会议精神。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是已制定《日照市中医医院党委理论学习中心组2020年度理论学习计划》，并严格落实执行。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （3）关于“党员干部对应知应会知识掌握了解不够。巡察期间，对155名机关党员干部进行了现场笔试，平均得分72分，多名党委委员答不出习近平总书记对首个医师节作出的重要指示精神和党的十九大报告对医药卫生体制改革有关要求”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是院党委已于1月19日组织了1次专题学习，系统学习了习近平总书记对首个医师节重要批示精神和党的十九大报告对医药卫生体制改革有关要求以及习近平总书记关于卫生健康行业的重要阐述，班子成员对相关内容有了更深刻的认识。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是对在巡察中党员干部队伍应知应会知识考试低于60分的22名党员干部进行了谈话，要求其认真学习习近平新时代中国特色社会主义思想，学习中央、省、市委相关文件以及时事政治，加强对习近平总书记关于卫生健康方面的重要讲话，特别是不断强化对习近平总书记首个医师节重要批示精神和党的十九大报告对医药卫生体制改革有关要求等的学习。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是院党委已作出统筹部署，党委书记提出“院党委和班子成员‘先学一步’”的要求，创新推进实施“即时学习法”，凡习近平最新重要讲话、中央省市最新精神特别是政务网文件精神，均第一时间通过党委会、理论学习中心组、交流研讨等形式组织学习。前期，已经专门印发了《中共日照市中医医院党委理论学习中心组学习制度》《关于认真组织学习党委理论学习中心组学习内容通知》，每月组织一次党委理论学习中心组学习。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   四是不断深化“不忘初心、牢记使命”主题教育，深化推进“两学一做”学习教育常态化制度化，创新推出了“每日一推”微学习平台，深化落实了“学习强国”等排名通报制度，每月制定《党员学习配档表》，切实以理论武装头脑推动医院各项工作。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   2.党委领导作用发挥不充分
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （4）关于“修订医院章程不及时。医院现行章程与党委领导下的院长负责制要求相悖，未体现新时代党建工作要求，没有将党的领导融入医院治理各环节”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是根据2019年12月3日国家卫生健康委员会下发《国家卫健委办公厅关于印发公立医院章程范本的通知》（国卫办医函[2019]871号）要求，参照《公立医院章程范本》，从医院历史、现状和本地政策出发，结合医院功能定位、等次、规模和发展等实际情况，兼顾相关规定的有效衔接和内在逻辑，制定符合医院实际的《日照市中医医院医院章程（试行）》。2020年1月14日，国家中医药管理局下发《国家中医药管理局医改办关于征求&lt;公立中医医院章程范本（征求意见稿）&gt;意见的函》（国中医药医政综合便函[2020]3号），鉴于上级要求变化，对《日照市中医医院医院章程（试行）》做了进一步修订，待本年度职代会通过后，报送市卫生健康委员会批准。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是组织部署全院各职能科室，在医院前期制定的《中共日照市中医医院委员会党委会议议事规则》《日照市中医医院院长办公会议事规则》和拟制定的《日照市中医医院医院章程》基础上，按照政策变化和相关要求，进一步梳理、修订、完善医院各项管理制度，使其符合党委领导下的院长负责制、公立医院章程和其他上级新政策、新要求。目前需要修订的制度条目已梳理，部分已印发全院，其他制度内容正在完善。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   3.贯彻落实上级指示决策部署不坚决
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （5）关于“落实习近平总书记对中医药重要指示精神不到位。2015年以来，习近平总书记多次强调传承发展中医药事业，医院党委未及时制定中医药发展规划，中医特色不够突出，目前医院省级以上名中医专家偏少，门诊散装中药饮片处方、门诊中药处方占门诊总处方比例未达到三级中医医院标准”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是进一步坚定“四个自信”，坚决贯彻中国特色卫生健康制度。把牢以中医为主的发展方向，坚持公益性，中西医并重发展，不断提升医院综合服务能力，充分发挥利用中医药在重大疾病防治中的独特作用和疾病康复中的主导作用。坚持人才技术是第一生产力，尊重中医人才培养成长规律，实施好五级师承、中医住院医师规范化培训、西医学习中医、中医经典等培训项目，建设中医经典科，搭建中医经典病房。计划用三年时间组织重点培养30名“中医优才”，着力推进中医经典传承薪火相传，使“代代有传承，科科有名医”，构建有利于优秀中医临床人才培养与工作的长远发展机制。借鉴广东省中医院等“保持中医领先，西医跟得上”的发展理念和管理经验，聘请国内外首席专家、国家知名专家来院授徒传艺，着力推进学标对表，2020年计划引进国家、省级名中医10人以上，培育和突出中医特色诊疗技术拳头项目。完善学科带头人、学术继承人制度，规范三级医师查房，严格落实医疗质量安全18项核心制度，扎实开展中医骨干查房质量评价和优势病种病历点评，不断提升中医药方法解决急危重症和疑难杂病的能力，推动中医特色诊疗技术继承创新。2020年至今与中国医学科学院肿瘤医院、北京大学第一医院、北京安贞医院等医院的7位国家级教授签署了合作协议，涉及心血管病、脑病科、乳腺外科、胸外科、甲状腺外科、胃肠肝胆等7个专业领域。特聘专家每月定期来院坐诊、授课，大大提升了我院在该领域的中医诊疗水平。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是继续强化重点专科建设工作，争取将骨伤科、呼吸科、治未病科3个省重点专科中2个申报为国家中医药管理局“十四五”重点专科建设单位，并顺利通过验收。争取将肛肠科、康复科、风湿科、肾病科、药剂科5个专业中3个培育为省中医药管理局“十四五”中医重点专科建设单位。打造医院的重点专科群，形成系统完善、中医特色鲜明、临床疗效显著的诊疗体系，带动全院业务发展。2020年，以医院达标对标学习为基础，组成医护中医适宜技术学习团队，走进北京中医药大学第三附属医院、北京康复医院、山东省中医药大学附属颈肩腰腿疼医院、山东省中医药大学附属眼科医院进行对标学习，我院针灸科、推拿科、康复科、眼科、肿瘤科、中医经典科等重点科室分别针对科室对标技术进行了学习，并根据参观学习的经验对本科室中医技术的开展进行规划，推动了科室中医特色技术的进一步开展。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是统筹国家公立中医医院绩效考核指标体系、三甲标准体系和医保支付制度管理，着眼高质量、高效率，强化监管，严格考核，确保中医优势病种DRG病种临床路径病例占比、中药饮片处方与收入占比、中医治疗收入占比等关键指标达标。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   针对中药饮片使用率和中医治疗收入占比较低的情况，我们进一步加强中医药知识的宣传力度，普及中医药知识。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   强化绩效考核。加大药剂质量考核标准中的“中药饮片处方数占比”、“中药处方占比”等考核指标权重，鼓励临床医生在治疗时首选中药治疗。加强医院门诊中药制剂、中药贴剂、膏方、协定处方的使用率，提高中药处方数。通过减少西药品规数，重点监控西药品规的使用，特别是用量大的、使用不合理的，可暂停使用，鼓励中药的使用。并优化医院临床用药方案，推进临床路径进一步优化。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   四是充分发挥中医药在预防保健中的优势作用，借助互联网+移动平台，开展中医特色健康管理进社区、进家庭服务。推动治未病工作“重心下移，关口前移”。加强中加国际健康管理中心（日照市中医医院治未病中心）与医院体检中心、疾病管理中心一体化运行，开展可持续中医特色健康管理服务。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （6）关于“落实医疗卫生体制改革不扎实。推进紧密型医共体建设做选择，没有全面落实团队建设、财务管理、医疗服务、药品耗材等“四个统一”的要求，与基层卫生院的共建共享不够，导致“紧密型医共体不紧密”；推进薪酬制度改革不到位，绩效工资发放不规范，绩效考核方案未按规定报批，部分绩效工资项目未在方案中体现”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是统一团队建设。市中医医院将继续选派医院中层骨干任华方中医医院、山海天旅游度假区两城卫生院担任执行院长，负责组建管理团队，经批准后全面负责华方中医医院、两城卫生院管理与业务发展工作，统筹人员管理，全面参与成员单位的日常管理、诊疗工作。派驻医院运营管理团队，整合华方中医医院、日照市残疾人康复中心创建日照康复医院，实行一体化管理。在目前长驻管理人员担任执行院长负责整体管理基础上，实行医务、护理、院感、设备、总务等行政科室派驻一体化管理。并根据康复医院职能强化学科、业务、人才、技术支持，实行大学科一体化运行。委托医院独资的国济医疗管理公司负责对山海天旅游度假区两城中心卫生院、卧龙山社区卫生服务中心整体运营管理，以解决目前管理和业务短板。医院提供包括相应的管理、人才、技术、设备支持。为进一步全面推动医共体内卫生机构医疗质量健康发展，按照整体合作、协同发展、上下联动的原则，在医共体内部实现医疗质量管理同质化。2020年将在2019年的基础上继续由质管办牵头医疗、护理、院感、药学等有关职能部门组成专家团对“医共体”的医疗质量与安全进行每月督导检查。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是统一财务管理。医共体四家医疗机构的级别不一、性质不一、投资主体不一、承担的社会职能不一，适用的会计制度有三种，日照市中医医院用《医院财务制度》，日照华方中医院用《企业会计制度》，两城卫生院、卧龙山社区卫生服务中心用《基层医疗机构财务制度》，医共体在保留成员单位财务制度的前提下，建立统一的财务监管制度体系，引导规范成员医院的财务管理。建立健全成员医疗机构财务制度，规范账务处理；强化培训成员医疗机构财务人员，提高业务能力；指导成员医疗机构按季度做财务分析；定期开展财务运行质量检查，抓好规范运行和持续改进。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是统一医疗服务。市中医院发挥三甲医院人才技术优势，主动向医共体成员单位下沉资源予以帮扶支持。2020年派驻到华方中医医院管理及医护团队10人、卧龙山社区卫生服务中心2人、两城中心卫生院医护团队12人，协助打造骨科病区、眼科病区、脑病康复病区和中医肾病等病区建设，协助开展孕期保健、中医适宜技术等业务的开展；执行统一的疾病诊疗指南和规范；开展联合查房、联合门诊及值班工作；参与公共卫生服务，推进“4+1+x”家庭签约工作落实。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   四是统一药品耗材。统一药品目录。前期对医共体成员单位的药品进行梳理、汇总，由于各单位的学科发展的重点和用药层次不同，仍有不少药品的品名、规格、包装、产地等存在着差异，计划再一次与各医共体单位进行积极的沟通调整，进一步扩大目录范围实现药品目录统一。统一药品采购。贯彻落实《国务院办公厅关于进一步改革完善药品生产流通使用政策的若干意见》（国办发〔2017〕13号）、《山东省卫生计生委关于进一步规范药品和医用耗材网上采购工作的通知》（鲁卫药政字[2018]2号）以及《山东省公立医疗机构药品采购推行“两票制”实施方案（试行）》（鲁卫发2017）31号）文件精神，积极推进医共体单位实现所有药品必须在山东省药品集中采购平台上点标采购（国家实行特殊管理的麻醉药品、精神药品、医疗用毒性药品和放射性药品、中药饮片、疫苗等特殊药品的流通经营，仍按照国家现行规定执行）。目前，三家紧密型医共体成员单位均能够实现在山东省药品集中采购平台上采购药品。统一药品配送。按照药品“统一配送”的要求，在医院党委的指导下，积极与三家紧密型医共体成员单位协商，整合或扩展药品配送供应商，积极推进实现药品统一配送目标。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   五是针对薪酬制度改革不到位，绩效工资发放不规范的问题，制定2020年度《综合目标绩效管理方案》时，充分结合国家公立中医医院绩效考核指标体系和医保支付制度管理“指挥棒”导向作用，构建依法合规、科学合理的绩效考核体系，广泛调研吸收职工合理化意见和建议，充分尊重职工劳动价值，保障职工权益，激发工作积极性。在医院职工代表大会通过后，向上级部门报备审批后按规定执行。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （7）关于“落实市委‘招才引智’工作有差距。硕士以上高层次人才“留不住”问题突出，2015年以来共流失高层次人才总数占同期招引高层次人才总数的21.38%”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是深入贯彻落实《关于全面实施“人才兴院”战略的意见》（日中医发〔2018〕22号）的具体措施，多措并举培养人才，如深化“人才树”工程、实施“三个一流”工程、鼓励在职继续教育学习等，培养留得住、用得上、用得好的人才。依托“三个一流”学科建设，柔性聘请院外专家来院带徒授艺。关心职工成长成才，深化拓宽“中青年骨干”“三个一流”等职工成才渠道，首批中青年骨干43人理论培训于2020年完成。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是2019年通过校园招聘和公开招聘等途径共引进硕士以上高层次人才23人。2020年计划引进硕士以上高层次人才58人，其中博士13人。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是加强职工对医院认同感，深化落实“铸魂行动”，强化人文关怀，切实提高职工幸福感。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   4.落实意识形态工作责任制不到位
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （8）关于“阵地意识不强。对医院民主党派人士的思想动态关注不够，没有按要求建立统战工作机制，也没有定期通报情况、听取意见建议”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是按照《日照市党委(党组)意识形态责任制实施细则》关于“各级党委宣传部门作为党委主管意识形态工作的综合职能部门”的有关要求，已报市委编办批复设立了宣传统战部，在党委领导下，具体负责医院宣传思想、社会宣传和舆情工作、宣传统战等意识形态各项工作的落实，切实建立起落实意识形态责任制和统战工作长效机制。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是院党委已经统筹考虑把关注民主党派人士思想动态、通报医院情况等提上重要议事日程，特别是考虑要通过向民主党派人士征集职代会提案等形式，积极听取民主党派人士意见和建议。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是组织了全覆盖式民主党派人士摸底调查，摸清了民主党派人士底数，全院加入民主党派人士25人（农工民主党16人，民主同盟2人，九三学社2人，民革2人，民进党1人，民主建国会1人，致公党1人）；向民主党派人士发放征求意见表，征求对医院统战工作和医院发展方面的建议，了解他们在个人生活及家庭方面亟需解决的困难，共收集到6条意见建议，在个人生活及家庭方面没有亟需解决的困难。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （9）关于“对职工意识形态教育引导不够。医院个别职工在互联网上发表不当言论被公安机关通报”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是通过深化开展“不忘初心、牢记使命”主题教育，教育引导全院广大干部职工践行党的根本宗旨，提升政治站位，加强自身修养，增强“四个自信”，筑牢初心使命，自觉抵制诱惑，不断增强风险防范意识，增强做好意识形态工作的责任感、使命感和紧迫感，自觉维护国家政治安全，守好意识形态安全的底线，扎实推进意识形态各项工作的开展，真正让意识形态工作起到统一思想、凝聚人心、汇聚力量的作用。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是积极培育和践行社会主义核心价值观，加强医院职工思想道德建设，推进诚信建设，弘扬时代新风，利用医院新时代文明实践中心阵地、“健康快车”等开展亲民便民医疗志愿服务行动，强化社会责任意识、规则意识、奉献意识；牢固树立“四个意识”，坚决杜绝不正之风。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是做强主流思想舆论，增强意识形态工作渗透力。认真贯彻落实习近平总书记在全国宣传思想工作会议上的重要讲话精神，坚持党对意识形态工作的领导权，努力讲好新时代中医故事，展现医院形象。结合医院文化“铸魂行动”，传播好中医声音：守好舆论阵地，筑牢思想防线，教育引导广大职工见贤思齐、积极进取、凝聚力量；引导公众理性看待医患关系问题，让社会公众了解、理解、支持医院工作；紧密顺应全媒体新时代新环境，借助大众媒体、政府网站和本院官方网站、微信公众号等宣传阵地，围绕医院工作中心任务和广大群众所需所求，牢牢把握正确舆论导向，唱响主旋律，捕捉身边的感人事迹、人文故事，展示特色优势，讲好医院故事，宣传健康理念，形成文化品牌，服务医院发展。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   四是加强对医院网络舆情监测和应对管理，教育引导广大职工积极利用互联网开展意识形态宣传工作，有效引导网络舆论，掌握网络舆情主动权。制定《日照市中医医院网络舆情管理办法》，成立由党委书记丁伟任组长、其他班子成员任副组长、相关职能科室为成员的医院网络舆情管理领导小组，负责对网络舆情管理工作的组织领导，开展舆情监测特别是网络舆情监测工作，指导突发事件网络舆情处置工作，对重大舆情应对处置过程中出现的新情况新问题进行决策。制定《医院干部职工文明上网规范》，并做好与媒体的沟通衔接工作，正确引导社会舆论，避免不实报道造成负面影响，妥善处置网上负面信息，营造良好舆论环境。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （二）党建主责意识不强，组织人事制度执行不严格
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   5.基层党组织建设不扎实
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （10）关于“党支部设置不合理。多数党支部由五个以上科室组成，部分归属同一支部的科室不在同一院区，不利于支部开展活动；有的分支机构未按要求成立党组织”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是院党委已对医院党组织架构优化调整，坚持“应建尽建”“支部建在科室上”，充分考虑院区、科室分布、病区、楼层等因素，科学合理划分设置党支部，共设置了24个党支部。各党支部已于8月14、15日完成党支部委员会选举，选举结果已报市卫健委备案。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是规范分支机构党员管理，根据市委组织部、市卫健委和院党委批复，已经成立了国济医疗管理有限公司党委，医院分支机构党员纳入了公司党委管理，国济医疗管理有限公司第一党支部、第二党支部已经成立。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是着力建立长效机制，进一步将《党章》《中国共产党支部工作条例》和《中国共产党基层组织选举工作暂行条例》等文件纳入党支部、党务工作者、全体党员学习内容，前期又专门纳入了《党员学习配档表》，确保党员全员全面领会把握有关精神，进一步加强党组织规范化管理。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （11）关于“党员教育管理不到位。因私护照管理失控，大量中层干部的因私护照均由个人保管。个别医生竟隐瞒党员身份、欺骗组织，将组织关系长期放在外地。从未参加医院组织生活，在巡察期间医院党员排查统计时仍签名确认非党员，直到巡察组与其谈话时才承认党员身份”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是严格落实《中国共产党党员教育管理工作条例》，压实党委主体责任、纪委监管责任，党组织书记负总责、班子成员“一岗双责”，将《中国共产党党员教育管理工作条例》纳入了《党员学习配档表》，已经修订党员教育管理制度，全面加强党员教育监督管理，强化党章党规党纪、党的宗旨、革命传统等全方位教育，尤其强化政治纪律和规矩意识，做“四讲四有”合格党员。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是针对中层干部因私护照由个人保管的问题，已整改到位。市管干部的一直由市委组织部统一收缴和集中管理，科级干部以及重点岗位人员的一直由市卫健委统一收缴和集中管理。其他所有在岗人员的，已将因私护照、港澳通行证、大陆往来台湾通行证等证件交由医院集中统一管理，共收取639个证件（因私护照443、港澳通行证146、大陆往来台湾通行证50）。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是针对个别医生党组织关系长期放在外地的问题，在市委巡察边巡边改期间，已按照巡察组要求将该同志党组织关系转接到医院，后续对该同志给予了党内严重警告处分。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   四是已经建立了新进人员摸底排查长效机制，今后凡有新进人员一律进行政治面貌摸底排查，签订承诺书。已对4月10日来院报到的新入职人员，进行了政治面貌摸底排查并签订承诺书。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （12）关于“组织关系转接滞后。多名医院职工将组织关系放在户籍所在地或原工作单位，没有按要求转入；长期在外规培学习的职工，没有按要求将组织关系转出”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是已将《党章》《中共中央组织部〈关于进一步加强党员组织关系管理的意见〉的通知》等有关党员组织关系管理的有关要求纳入《党员学习配档表》,组织全体党员特别是党务工作者进行了进一步学习，为全面做好党员组织关系管理工作夯实基础。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是党员组织关系在外地的党员共计34人。现已转入26人；1人已报告组织部协调办理转接；2人系临时工（安保人员），经请示市委组织同意可不转接组织关系；5人由于较长时间未参加组织生活或未缴纳党费等原因，无法办理组织关系转接，且均已作出说明，同时专门就该问题请示组织部门答复，可不认可其党员身份。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是完善规培等外出党员动态管理机制，外出超过6个月党员，坚持“能转出即转出”。目前，14人已返院；2人已转出；11名在市人民医院住培人员，鉴于能够回医院正常参加组织生活，经请示市委组织同意，可不转接组织关系。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （三）作风建设抓而不实，“四风”问题纠治不力
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   6.形式主义、官僚主义依然存在
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （13）关于“文山会海问题突出。2016—2018年，医院每年发文数量逐年激增，2018年5月以来，医院行政交班会从每周1次增加到每周2次，召开会议过多过频”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是医院行政交班会自巡察反馈后，已由每周2次减少到每周1次，参会人员做了适当压缩。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是制定了《市中医医院院级会议活动及培训审批制度》，严格院级会议活动及培训的审批，减少数量及频次，压缩时间，精简参加人员，提高质量和效率；修订完善了《市中医医院公文发文审批制度》，进一步精简医院发文，严控发文数量和文件质量。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是近期因新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作需要，医院发文和办会数量有所增加，除疫情防控相关发文外，医院其他发文数量较上一年度同期减少已达30%以上；除疫情防控相关会议和培训外，医院其他会议培训较上一年度同期减少已达30%以上。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （14）关于“攻坚克难的精气神不够。综合科研楼项目2017年启动以来，医院党委没有主动靠上跟进，对于项目遇到的困难被动等靠。截至目前仅进行了基坑开挖等前期工作”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   该项目已通过批复并完成施工招标，污水处理设施已投入运行。巡察反馈后，对项目进展情况向市政府和市卫生健康委员会多次进行汇报对接，市政府主要领导召集召开专门的现场会进行了研究，会议安排由市卫生健康委统筹全市医疗卫生资源配置情况对项目进行了再次论证，医院将按照论证结果及批复意见对项目作出相应调整。目前，项目施工前的各项准备工作继续推进中。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （15）关于“回应职工关切不到位。医院人才派遣人员数量多、分布广、待遇低，干部职工连续多年通过不同渠道反映该群体薪酬待遇问题，2018年2月，部分医院职代会提案再次反映该问题，医院党委对此回应不够，至今没有研究解决”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   专门制定了《日照市中医医院人才派遣及医院自聘人员工资发放办法》，对人才派遣人员及医院自聘人员的薪酬和绩效工资系数进行了调整，经院党委会研究通过，自2020年4月份开始执行。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   7.违反中央八项规定精神问题时有发生
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （16）关于“违规报销差旅费问题多发。有的出差提前返程多领取伙食补助，有的在培训方已免费提供住宿的情况下，仍然报销住宿费；有的冒用他人车票报销交通费”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是查找存在问题报销赁证，严格按照相关规定重新审核，将违规报销金额收回，涉及7人次，收回1294元。对当事人胡某某等5名同志进行了严厉批评教育。对当时财务审核人员申某、卢某2名同志进行了严厉批评教育，并强化了法规学习。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是组织会计人员进行相关政策学习，加强日常报销业务审核，根据现行政策与规定结合医院工作实际，梳理出职工报销的要点。拟定《关于规范差旅报销事项的通知》、《关于进一步规范因公乘坐飞机出差报销的通知》、《关于传达费用报销时限的通知》，于2019年12月23日通过OA系统下发到科室，由科室负责人传达到每位职工。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   8.侵害群众利益问题整治不力
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （17）关于“违规扣发职工绩效工资充值饭卡。2017年1月以来，医院每月从职工绩效工资中扣除固定金额充值外包食堂饭卡，月底自动清零，2018年度医院职代会上职工代表反映后仍未得到有效解决”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是于2019年7月15日收回2018年4月至2019年5月的清零金额110838.61元。于2019年9月24日收回以前月份清零款126869.4元。截止10月30日晚已将总计214，099.71元的从职工绩效工资扣款充餐卡时段的清零款全部返还至每位职工个人就餐卡。其中2017年共涉及1560人，金额88，233.60元；2108年共涉及1678人，金额90，895.71元；2019年共涉及1401人，金额为34970.40元。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是从2019年 11月起参照机关食堂管理办法，改为食堂每月预充值，每月末根据职工实际消费金额，由医院与食堂结算。职工承担2元，医院补助11元。医院补助不作为职工收入，不需缴纳个人所得税。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （18）关于“变相强制患者到指定药店购买药品。部分医生将电子处方直接开到与医院合作的“惠民大药房”，不向患者出具纸质处方，侵犯了患者对处方的知情权和购药的选择权，2017年以来群众多次投诉仍未整改”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是关闭医院医生工作站开具“惠民大药房”电子处方取药的程序，删除信息模块。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是来院诊治患者，中、西药房均可根据就诊卡提供门诊处方，医院自助设备支持处方及各种明细查询；主诊医师医生工作站也可提供处方打印，保护和尊重患者知情权。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是坚决杜绝医生诱导或强制患者到指定药店购药。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   四是对全院医师进行培训，根据《处方管理办法》及我院处方相关规定，除麻醉药品、精神药品、医疗用毒性药品和儿科处方外，本院不限制门诊就诊人员到药品零售企业购药。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   五是严格按照国家法律法规及部门规章制度、严格招标程序采购药品，严格处方管理，满足临床需求，保护患者合法权益。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （19）关于“部分医护人员群众观念淡薄、服务意识不强。2016年以来有多名人员因群众投诉被处理”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是医院高度重视医院信访稳定工作，以“降低投诉风险率，提高投诉（信访）办结率，提高医院美誉度”为核心，把“建立投诉管理长效机制”作为减少投诉的主要措施，出台了《市中医医院加强投诉管理工作的意见和建议》，在此基础上修订完善《市中医医院投诉管理制度（试行）》，并组织实施，坚持在实施过程中继续完善。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是医院针对前期出现的投诉问题，进行了系统的分析研究，对问题科室和个人进行谈心谈话，查找原因、分析不足，以批评教育、建立问题台账、落实精神文明考核等，督促科室整改。目前，医院医护人员的服务意识已有明显提升，医患和谐度已有明显好转。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （四）落实两个责任不到位，廉洁风险防控任重道远
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   9.党委主体责任没有压实
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （20）关于“对党风廉政建设工作不够重视。2017年以来，党委只召开过一次党风廉政建设专题会议”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是院党委已经统筹推进落实。前期，已经专门对党建、党风廉政建设等作出了专题研究。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是围绕落实党风廉政建设责任制，院党委“先行一步”，通过党委会、理论学习中心组等形式，第一时间学习“两个责任”最新中央省市有关精神，常态化落实《日照市委关于落实党风廉政建设党委主体责任和纪委监督责任的意见》《中共日照市委关于建立全面从严治党“四责协同”机制的实施意见》和市纪委市监委“两张清单”等有关精神，进一步明确了党委主体责任、纪委监督责任、主要负责人“第一责任人”责任和班子成员“一岗双责”责任，建立横到边、纵到底的责任体系。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （21）关于“警示教育开展不到位。2018年，医院部分党委班子成员和干部职工受到党纪政务处分和组织处理，党委没有认真反思，甚至未在领导班子民主生活会上提及，没有用身边典型案例警示教育身边人”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是院党委已经统筹常态化推进落实，运用“即时学习法”，第一时间通过党委会、理论学习中心组等形式组织学习，对上级查处的典型案件及时进行通报，医院干部职工受到党纪政纪处分和组织处理的的问题认真进行反思，敲响教育警钟，切实用身边案例警示身边人。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是统筹抓好医院警示教育工作，院党委要求班子及成员以身作则、先行一步，带头通过以案为鉴、观看警示教育片、警示讲座等形式，坚持把警示教育纳入到学习教育常态化制度化。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是坚持融入日常，凡是上级查处违纪违法问题的通报等，院党委均及时进行了传达学习，纳入各党支部“三会一课”内容。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   10.纪委监督责任缺失
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （22）关于“纪委书记“三转”不到位。2017年11月，党委研究班子分工，要求时任纪委书记协助院长负责医院事务性工作及日常行政工作”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是2019年3月医院领导班子调整后的分工方案中，纪委书记张永文同志主持医院纪委工作；负责纪检监察工作；协助分管党风廉政工作，医院信访及行业作风建设等工作由副院长庄会峰同志具体负责，纪委书记已不再协助院长负责医院事务性工作及日常行政工作。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是2020年4月医院领导班子再次调整后，医院制定了新的领导班子成员分工方案，纪委书记刘玉同志主持医院纪委工作；负责纪检监察、作风建设、信访投诉等工作，纪委书记分管范围严格执行了上级有关规定。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （23）关于“内部监督乏力。2013年以来，医院纪委未发现一起违纪线索，未独立查办一起违纪案件。2016年至今多名职工因酒驾被公安机关处理，医院纪委未按规定给予党纪政务处分。有的职工擅自注册企业并违规向患者推销奶粉和减肥药等营养品、保健品，医院纪委没有及时发现查处”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是针对市委巡察反馈问题，整改中共处理21人次。其中党内严重警告1人，党内警告1人，诫勉谈话8人，批评教育9人，责令检查2人。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是院党委已安排部署落实党风廉政建设“两个责任”，压实纪委监督责任，全力支持纪委“三转”和强化执纪问责，纪委进一步强化监督力度，党委出台了《关于推进清廉医院建设的实施意见》，提升发现违纪线索、查办违纪案件的能力和水平。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是进一步强化行业作风监管力度，特别是认真对《问政日照》问题以及对民生领域专项巡察关于转诊不通畅、转诊率不高等问题进行了整改，切实增强了群众的获得感和满意度。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   11.资金收支管理混乱
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （24）关于“应收账款催收不及时。未建立应收账款催收机制，部分应收账款长期挂账，部分个人借款长期未收回”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   在边巡边改中已经收回全部超时借款，计34笔51.77万元（含找零备用金16笔19万元、援疆借款1笔15万元、纠纷处理借款9笔共16万元）。规范现金管理，由稽核会计分管往来账款业务，由现金出纳会计负责催收，加强应收账款管理，形成长效机制。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （25）关于“透析项目惠民补助发放不规范。透析项目补助款累计发放数额较大，抽查该项补助的现金领款单发现，有的领款单领款人未签字，有的大小写金额不符，有的由他人随意代领，存在冒领或错领风险”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是透析项目惠民补助是我院经市扶贫办批准的健康扶贫项目，发放期间为2016年1月1日至2018年6月30日。为方便病人及其家人，简化流程，在收款窗口发放。在发放过程中存在领款单书写不规范现象，个别领款单领款人漏签收。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是针对该类问题，财务科加强对收款人员的专业培训，规范书写财务票据，对由收款室代付款业务加强检查，形成发起科室制单，收款员初审、收款室负责人或统账人员复审、现金出纳会计审核，杜绝此类现象发生，并形成长效机制。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   12.国有资产存在流失现象
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （26）关于“无偿出借医院设备。2017年8月，医院未经主管部门批准，出借洗消设备至国济尚领有限公司，未收取设备使用租金”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是针对医院2018年5月转移至国济尚领医院管理服务有限公司的洗消设备，双方约定，在未办理资产处置手续之前，医院暂按收取设备有偿使用费的方式来保障国有资产保值增值，在此期间按照1万元/月收取，由医院直接从日照市国济尚领医院管理服务有限公司财务往来账户扣除，具体租金额将根据资产最终处置结果多退少补。截至2020年4月，共收取国济尚领医院管理服务有限公司设备有偿使用费24万元。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是已经和上级主管部门日照市卫生健康委员会和财政局进行了充分沟通，已经原则上同意我院按照根据《日照市市级行政事业单位国有资产有偿使用管理办法》等有关规定，本着国有资产不流失的原则，进行评估后，申请采用公开交易的方式进行资产租赁。我院向日照市卫生健康委员会提交了正式的处置申请并得到答复，后向市财政局提交申请。目前市财政局委托日照益同会计师事务所对处置资产进行评估，目前出租年限范围尚未确定。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （27）关于“房屋租用管理不规范。无偿出借房屋，将3处医院住房无偿出借给外单位人员使用，最长的已达10年；廉价出租房屋，2014年9月，将院内两处房屋低价出租，2015年9月合同到期后未续签，按原价租用至今；租金收缴不及时，有的人员长期租用医院房屋，直到巡察入驻后才支付租金”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是无偿出借给外单位人员使用的3处房屋，即卜某某借住的西家属院1号楼2单元301房间，李某借住的东侧家属院3号楼3单元301房间，胡某借住的东侧家属院3号楼3单元201房间，巡察期间，医院已通知上述三人将房屋进行腾退，并已全部收回。目前3处房屋租金已全部补缴到位，其中卜某某补缴48,800元、李某补缴18,800元和胡某补缴29,200元，共计96800元。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是廉价出租院内2处房屋，分别由张某某和刘某经营小卖部租用，目前租金均已收缴至2019年共计6000元，并均已清退。清退后，医院委托第三方评估公司进行评估，按照评估金额委托国济医疗管理有限公司经营院内便民超市业务。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三是针对长期租用房屋租金收集不及时的问题，巡察期间，已将租金收缴到位，共计2笔12480元，并将租用房屋进行了腾退。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   13.招投标等重点领域监管乏力
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （28）关于“工程项目建设监管不规范。残疾人康复中心空调安装工程于2017年10月开工，已发生的工程费用未履行工程签证，存在结算隐患；污水处理工程于2017年5月开工，因违规变更工程项目，导致超中标价格结算”问题
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   整改落实情况：
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   一是经进一步对照自查，医院尚未按照山东鲁扬会计师事务所有限公司所作的日照残疾人康复中心污水处理工程结算报告进行结算。医院委托日照益同有限责任会计师事务所对工程进行审核，并出具审核意见。山东鲁扬会计师事务所有限公司根据审核意见重新出具结算报告，双方已对新结算报告认可并签字盖章。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   二是针对残疾人康复中心空调安装工程项目，委托有资质的第三方评估公司对此项目进行梳理，重新对施工及变更进行评估，按程序补充签证。委托有资质的第三方评估公司根据项目实际情况对施工过程及施工工程量进行重新评估审核，目前，已提出复核修改意见，总计核减工程费用865735.3元，已正式书面告知施工方。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   三、今后整改工作打算
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （一）增强班子责任意识，发挥领导核心作用。围绕医院改革发展，充分发挥政治核心和领导核心作用。把党委理论学习中心组学习作为建设学习型领导班子、提高领导干部科学发展能力的重要举措，坚持不懈深入学习中央精神、国家大政方针和习近平总书记系列讲话精神，在明确学习定位、创新学习方式、规范学习机制、提升学习效果上狠下功夫。注重加强领导班子民主集中制建设，按照《中共日照市中医医院委员会党委会议议事规则》《日照市中医医院院长办公会议事规则》，规范决策行为，提高决策水平，推进决策的科学化、民主化和规范化，提高领导班子解决问题的能力。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （二）强化廉政建设主体，实施监督考核并行。认真落实《中国共产党党内监督条例(试行)》，创新监督方式，加强对党委领导班子及其成员的监督，重点监督履行党风廉政建设主体责任、落实廉洁自律相关规定。继续落实签订责任书、承诺书等有效措施。增强考核的针对性和实效性，注重考核结果的运用，对党风廉政建设工作落实不力、班子成员出现违纪现象的实行“一票否决”制；对医院职工出现违纪行为不主动上报的科室责任人在党风廉政建设工作考核中予以扣分。认真学习贯彻《党内监督条例》，明确监督职责，建立健全责任清单，进一步压实责任，加大廉政警示教育力度。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （三）严格落实“八项规定”精神，树立为民服务意识。以此次巡察为契机，从广大人民群众最关心、最直接、最现实的利益问题入手，切实解决患者切身利益问题，增进人民福祉。实施送关怀下基层、送医技下基层、送服务下基层、送健康下基层等活动，结合党员志愿服务活动，引导群众养成良好的生活习惯，提高群众健康指数。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   （四）突出巡察问题导向，建立长效整改机制。按照市委巡察工作要求，对于已经整改到位的问题，通过“回头看”等方式，固化已有整改措施，严格落实已经出台的各项规章制度，防止类似问题再次出现。对于尚未完全整改到位或需要长期坚持整改的问题，坚持目标不变、标准不降、劲头不松、力度不减，以“钉钉子”精神善始善终抓好整改落实。在深入整改的同时，深入挖掘巡察反馈问题背后的短板和薄弱环节，推进制度建设，重点完善学习制度、工作制度、管理制度、科学民主决策制度，着力加大制度执行力，形成长效机制。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   <br/>
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   欢迎广大干部群众对巡察整改落实进展情况进行监督。如有意见建议，请及时向我们反映。联系方式：电话0633-8290565；邮政信箱：日照市东港区望海路35号日照市中医医院9号楼四楼党群工作部（五室）；电子邮箱rzszyyydqgzb@rz.shandong.cn。
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   <br/>
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   <br/>
  </p>
  <p style="text-align:right;text-indent:2em;">
   中共日照市中医医院委员会
  </p>
  <p style="text-align:right;text-indent:2em;">
   2020年11月12日
  </p>
  <p style="text-indent:2em;">
   <br/>
  </p>
 </div>
</div>
</description><guid>http://www.rzhtcm.com/mobile/nshow.php/mid/9/aid/11833</guid><link>http://www.rzhtcm.com/mobile/nshow.php/mid/9/aid/11833</link></item><item><title><![CDATA[ 2020年日照市市直卫生健康系统公开招聘工作人员资格审查通过人员名单公示 ]]></title><description><div class="list-content">
 <span class="wz-name">
  2020年日照市市直卫生健康系统公开招聘工作人员资格审查通过人员名单公示
 </span>
 <div class="fb-time">
  发布时间：2020-11-11
 </div>
 <div class="wz-content" style="overflow-x:scroll;">
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   按照《2020年日照市卫健系统事业单位公开招聘工作人员简章》、《2020年日照市市委重大疾病和传染病防治工作领导小组办公室公开招聘急需专业技术人才简章》和《2020年日照市卫健系统事业单位公开招聘工作人员面试资格审查公告》规定，现将资格审查通过人员名单予以公示。
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   面试有关事项在市人力资源和社会保障局、市卫生健康委员会网站发布通知，请及时关注。
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   <br/>
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   <p>
    附件：
    <a href="/uploads/file/20201111/20201111170444_20108.pdf" target="_blank">
     2020年日照市市直卫生健康系统事业单位公开招聘工作人员资格审查通过人员名单-汇总.pdf
    </a>
   </p>
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   <br/>
  </p>
  <p style='text-align:right;margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"text-indent:35px;white-space:normal;'>
   <br/>
  </p>
  <p style='text-align:right;margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   日照市卫生健康委员会
  </p>
  <p style='text-align:right;margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   2020年11月11日
  </p>
  <div>
   <br/>
  </div>
  <br/>
 </div>
</div>
</description><guid>http://www.rzhtcm.com/mobile/nshow.php/mid/9/aid/11828</guid><link>http://www.rzhtcm.com/mobile/nshow.php/mid/9/aid/11828</link></item><item><title><![CDATA[ 日照市中医医院2020年公开招聘工作人员面试通知 ]]></title><description><div class="list-content">
 <span class="wz-name">
  日照市中医医院2020年公开招聘工作人员面试通知
 </span>
 <div class="fb-time">
  发布时间：2020-11-10
 </div>
 <div class="wz-content" style="overflow-x:scroll;">
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   根据《2020年日照市卫健系统事业单位公开招聘工作人员简章》及有关规定，现将面试有关事项通知如下：
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   一、面试对象
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   通过日照市中医医院面试资格审查的所有考生。
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   二、面试时间、地点
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   面试时间：2020年11月14日
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   面试地点：日照市IFC国际财富中心东A座一楼(山东省日照市东港区海曲东路396号)
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   三、考生须知
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   1.请携带有效二代身份证（临时身份证或社保卡）准时到达面试签到地点，证件不齐全或截止面试当天上午7：00未抵达面试场地一楼集合地点的考生，视为放弃面试资格。
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   2.考生须自即日起至考试当天进行日常体温测量和身体健康状况监测，做到每天早、晚自测体温并记录。填写《考试人员健康监测记录表》。
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   进入面试考点参加面试，应当主动出示山东省电子健康通行码（绿码）、《考试人员健康监测记录表》（纸质签字版）和7天内的核酸检测阴性报告（纸质报告），并按要求主动接受体温测量。考生需符合以下条件，方可进入考场：（1）测量体温正常（未超过37.3℃）；（2）持有出示山东省电子健康通行码（绿码）；（3）持有上交《考试人员健康监测记录表》；（4）持有7天内的核酸检测阴性报告。
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   现场无法提供以上健康证明的，或现场体温异常以及身体不适的考生不得进入面试考场。
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   3.本次面试计划为一整天，考生全天封闭（午餐统一安排），当天面试全部结束，考官公布成绩后方可离场。
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   4.本次面试最低合格分数线为60分，面试成绩保留小数点后两位、尾数四舍五入。
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   5.考试过程中，考生须服从工作人员管理，所有通讯工具及电子设备一律关闭上交，整个面试期间不得使用，否则视为作弊。
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   6.考生面试时不得携带任何考试相关资料进入面试考场，不得以任何方式向考官或工作人员（候考室工作人员除外）透露本人的姓名、工作单位和笔试成绩名次信息，不得穿戴有职业特征的服装、饰品，违者面试成绩按零分处理。
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   7.凡有弄虚作假、徇私舞弊等情形，一经查实，即按有关规定取消考试资格。
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   请各位考生务必保持手机联络畅通，并及时关注日照市人力资源和社会保障局（
   <a href="http://hrss.rizhao.gov.cn/" style="margin:0px;padding:0px;border:0px;vertical-align:baseline;background:transparent;text-decoration-line:none;color:#676767;">
    http://hrss.rizhao.gov.cn/
   </a>
   ）、日照市卫生健康委员会（/）网站最新通知。
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   咨询电话：0633-8290568
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"text-indent:35px;white-space:normal;'>
   <p>
    附件下载：
    <a href="/uploads/file/20201111/20201111091101_34098.doc" target="_blank">
     附件：《考试人员健康监测记录表》.doc
    </a>
   </p>
  </p>
  <p style='margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"text-indent:35px;white-space:normal;'>
   <br/>
  </p>
  <p style='text-align:right;margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   日照市中医医院
  </p>
  <p style='text-align:right;margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:0px;border:0px;outline:0px;font-size:14px;vertical-align:baseline;background:#FFFFFF;color:#676767;font-family:"white-space:normal;text-indent:2em;'>
   2020年11月10日
  </p>
  <div>
   <br/>
  </div>
 </div>
</div>
</description><guid>http://www.rzhtcm.com/mobile/nshow.php/mid/9/aid/11825</guid><link>http://www.rzhtcm.com/mobile/nshow.php/mid/9/aid/11825</link></item><item><title><![CDATA[ 2020年日照市卫生健康委员会所属事业单位急需紧缺人才招聘拟聘用人员名单公示（二） ]]></title><description><div class="list-content">
 <span class="wz-name">
  2020年日照市卫生健康委员会所属事业单位急需紧缺人才招聘拟聘用人员名单公示（二）
 </span>
 <div class="fb-time">
  发布时间：2020-09-27
 </div>
 <div class="wz-content" style="overflow-x:scroll;">
  <p>
   根据《2020年日照市卫生健康委所属事业单位公开招聘急需紧缺人才工作方案》和委属事业单位招聘简章规定，经过报名、资格审核、面试、考察、体检环节，孙静等32人被确定为拟聘用人员（名单附后），现公示如下，公示期为7个工作日，自2020年9月27日至2020年10月12日（不含节假日）。公示期内如有异议，请与日照市卫生健康委员会联系，监督电话：0633-7960706。
  </p>
  <p>
   <p>
    附件下载：
    <a href="/uploads/file/20200928/20200928082905_99585.xls" target="_blank">
     2020年日照市卫生健康委员会所属事业单位急需紧缺人才招聘拟聘用人员名单（二）.xls
    </a>
   </p>
  </p>
  <div>
   <p style="text-align:right;">
    日照市卫生健康委员会
   </p>
   <p style="text-align:right;">
    2020年9月27日
   </p>
   <br/>
  </div>
 </div>
</div>
</description><guid>http://www.rzhtcm.com/mobile/nshow.php/mid/9/aid/11792</guid><link>http://www.rzhtcm.com/mobile/nshow.php/mid/9/aid/11792</link></item></channel></rss>